\documentclass[../IHMain]{subfiles}
\onecolumn
\begin{document}
    \begin{verse}
        怖いんだ\\
        さめてしまうのが\\
        だからこの思いを小箱にしまって\\
        鍵をかけたい\\　\\

        けれど、恐怖はいずれ鍵穴から\\
        ひっそりと抜け出して\\
        戻ってくるんだ\\　\\

        だから君と一緒に閉じたい\\
        鍵穴を二つにわけて\\
        出口を細めて\\　\\

        そうすれば、わずかに溢れるだけだから\\　\\

        繰り返しくりかえし\\
        鍵を回して\\
        穴を狭めて\\　\\
        
        僕は安心して\\
        君と眠りたい\\

        \newpage

        思い出を絞首台にかけていく\\　\\
        
        お父さん、有罪\\
        お母さん、有罪\\
        お友達Ａ、有罪\\
        お友達Ｂ、有罪\\
        ほか多数、有罪\\　\\

        そして私、有罪\\　\\

        空っぽの輪\\
        擦れてちぎれる\\
        最後に残ったのは、彼女だけだった

        \newpage

        何もかも捨てて、私は逃げたかった\\
        肉も骨も血も削ぎ落として、生まれ変わって\\
        遥かな景色を見に行きたかった\\　\\

        けれどそれはできなくて\\
        私は行き詰まっていた\\　\\

        生きていくのが辛い\\
        死ぬ理由もない\\
        ただ心を悪魔に差し出して\\
        私は天国に行きたい\\　\\
        ただ、それだけなんだ
    \end{verse}
        \newpage
    \parbox<y>{\linewidth}{
    \begin{landscape}
    \thispagestyle{empty}
    \tt
    Listen,\\
    LoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTr\\
    oveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTur\\
    veMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrue\\
    eMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueL\\
    MeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMetrueLo\\
    eTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLov\\
    TrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLove\\
    rueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveM\\
    ueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMe\\
    eLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeT\\
    LoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTr\\
    oveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTur\\
    veMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrue\\
    eMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueL\\
    MeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLo\\
    eTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLov\\
    TrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLove\\
    rueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveM\\
    ueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMe\\
    eLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeTrueLoveMeT\\
    \end{landscape}}

\newpage
\yoko
次章予告\\　\\
{\huge
助けて、と彼女は言った。\\
私は、気にもしなかった。}\\
他愛のない日々の呟きだと、そう勝手に思ったのだ。\\
\scalebox{3}[1]{―}九月の終わり、かつての友人が私を訪ねてきた。\\
何ら理由はない。ただ近くによっただけ。彼女はそう言った。\\
……\\
重力に服従するその手を掴む。引きずられる体。だがすぐに軽くなった。\\
彼女は飛んだ。開放を目指して。この世界から逃げたくて。\\
割れた頭蓋から覗く脳。タンパク質の塊。心の壁。\\　\\
私は吐き出した。

\end{document}